\begin{frame}
\frametitle{Schafe und ihre Umgebung}
  \begin{itemize}
    \item<1-> \textbf{Ausweichen vor Hindernissen}
    \begin{itemize}
      \item früh bei hoher Geschwindigkeit
      \tikz\draw[stealth-stealth,thick] (0,-.1) (0,0) -- (.5,0);
      spät bei niedriger
    \end{itemize}
    \item<1-> \textbf{Reaktion auf Hunde}
    \begin{itemize}
      \item abhängig von Bewegung des Hundes
      \item und dabei gegebenfalls andere Schafe wegschieben
    \end{itemize}
%    \begin{tikzpicture}[
%      scale=.75,
%      pfeil/.style={->,shorten >=.85cm,>=stealth}
%    ]
%    \coordinate (A) at ( 0,0);
%   \coordinate (B) at (-2,0);
%
%    \foreach \e in {0,45,90,135,180,225,270,315,360}{
%      \draw[fill=red] (A) -- +(\e:1) -- +(\e+45:1) -- cycle;
%      %\draw[fill=red] (A) -- +(\e:1) -- +(\e+45:1) -- cycle;
%    }
%    \fill[blue] (B) circle (.2);
%    %\draw (-2,2) circle(1);
%    \draw[pfeil] (B) -- (A);
%    \draw[rotate=180,dashed] ($(A)+(1.2,0)$) arc (0:180:1.2cm);
%    \draw[pfeil,dashed] (1.2,0) -- (4,0);
%    \filldraw (4,0) circle (0.05);
%    \end{tikzpicture}
  \end{itemize}
\end{frame}